---
title: Demande d'avantages sociaux
description: 
published: true
date: 2021-06-21T08:42:03.282Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-21T08:13:52.138Z
---

# Demande d'avantages sociaux

Les employés ont droit à des prestations flexibles qu'ils peuvent recevoir soit au prorata (dans le cadre de leur salaire), soit sous forme de montant forfaitaire lorsqu'ils demandent l'allocation. Afin de choisir parmi divers avantages flexibles qu'un employé recevra au prorata, l'employé doit créer une nouvelle demande d'avantages sociaux.

Les employés ont droit à des prestations flexibles qu'ils peuvent recevoir soit au prorata (dans le cadre de leur salaire), soit sous forme de montant forfaitaire lorsqu'ils demandent l'allocation. Afin de choisir parmi divers avantages flexibles qu'un employé recevra au prorata, l'employé doit créer une nouvelle demande d'avantages sociaux.

---

Pour accéder à la **liste Demande d'avantages sociaux**, allez sur :

> Accueil > Paie > **Demande d'avantages sociaux**

![liste_demande_avantages_sociaux.png](/payroll/employee-benefit-application/liste_demande_avantages_sociaux.png)

## 1. Comment créer une demande d'avantages sociaux

1. Accéder à la liste de Demande d'avantages sociaux, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Demande d'avantages sociaux**.
2. Sélectionnez un **employé**.
3. Indiquez la **date** de la demande.
4. Choisir la **périoide paie** et définir la société
5. Remplir la **table des prestations demandées**
6. **Enregistrer**.

![détails_avantages_sociaux.png](/payroll/employee-benefit-application/détails_avantages_sociaux.png)

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Prestations demandées

Dans cette section, vous pouvez indiquez les avantages de l'employé en renseignant le tableau avec les différents champs.

- Composante de revenu
- Montant maximal des prestatuons
- Montant

![prestations_demandées.png](/payroll/employee-benefit-application/prestations_demandées.png)

Ici, l'employé peut afficher les avantages maximum selon l'affectation de la composante salariale, puis choisir parmi les éléments de rémunération qui font partie de la structure salariale attribuée à l'employé. Ils peuvent également inscrire le montant qu'ils souhaitent recevoir dans le cadre de leur fiche de paie.

C'est sur la base de la demande d'avantages sociaux que le montant maximal de l'avantage sera réparti entre les éléments de rémunération flexibles lors de la génération du bordereau de salaire. Si un employé ne soumet pas la demande d'avantages sociaux avant le traitement de la paie, le montant maximal des avantages éligibles pour l'employé sera distribué proportionnellement à chacun des éléments flexibles présents dans la structure salariale de l'employé.

> **Remarque** : Les employés ne peuvent soumettre qu'une seule demande d'avantages sociaux pour une période de paie.
{.is-warning}

La demande d'avantages sociaux doit couvrir le montant total que l'employé doit recevoir selon le montant maximal des avantages au prorata. Cependant, si la structure salariale de l'employé se compose d'éléments salariaux qui doivent être payés sur la demande d'avantages sociaux (composante salariale avec demande de rémunération contre avantages ), ils sont autorisés à soumettre une demande d'avantages sociaux à l'exclusion du montant alloué pour ces éléments.

Notez également que les éléments qui doivent être reçus sur la base des demandes d'avantages sociaux peuvent également faire partie de la demande, mais ne seront versés que sous forme de somme forfaitaire, dans le cadre de leur salaire lorsque l'employé soumet une demande pour cela.

> **Remarque** : Le calcul de l'impôt normal n'inclut pas les avantages flexibles, car dans la plupart des cas, ils sont exonérés d'impôt. Pour imposer ces composants à tout moment avant la dernière paie, utilisez Déduire l'impôt pour les avantages sociaux non réclamés dans Saisie de la paie / Bulletin de salaire lors du traitement du salaire.
{.is-warning}
